[mola mola] 杏花邨林寶堅尼困停車場浸一夜

強颱風天鴿昨日（23日）正面吹襲本港，多區出現嚴重水浸，海面高度大幅上漲，當中港島東杏花邨成爲重災區之一，地庫停車場多部車輛被沒頂。管理公司昨日召來泵車通宵將地庫停車場的水泵走，今早仍未完成，但地庫被水浸近24小時的部分車輛終重見天日，當中不乏林寶堅尼、寶馬、平治等名車，車身滿佈泥濘和樹葉等。

現場有部分車主在等候消息，但都不欲受訪多談；有車主昨日對座駕被浸坦言欲哭無淚，亦叫記者不要問座駕值多少錢，以免「越問越傷心」。

東區區議員何毅淦今早（24日）接受電台訪問時批評管理處未有及時通知所有車主，懷疑有人為疏忽，令車主蒙受損失。

-----------

強颱風「天鴿」襲港，港島東杏花邨海水灌滿地庫停車場，成為是次「重災區」，今早停車場抽乾水後「災情」曝光，包括一輛林寶堅尼跑車浸足一日終於上水，滿佈泥濘。
無辜當災的林寶堅尼跑車車主妻子張太太接受《明報》採訪時說，昨日曾與丈夫到樓下視察，但當時地庫停車場已水浸。她指不清楚該跑車的價錢，但慶幸有為車輛購買全保，相信可以獲得賠償，另打算稍後與其他車主一起向管理公司索償。
張太太憶述，過去8號風球，該地庫停車場都未曾試過水浸，但今次風力更強勁，她認為管理公司應該預早通知車主駛走車輛。

個人冇事咪好囉

買全保爽呀

買得咁貴既車 都唔會慳果d錢啦

你話呀?

無事先做到世界冠軍架嘛

唔包呀戇鳩

有d公司水險火險係分開

個場咁窄唔係林寶都好難開門

好多垃圾

其實個停車場無責任？唔洗賠？

其實咁浸法.... 乾左架車仲開唔開得著?

屋村停車場
唔記得關車頭燈都打電話通知啦

淡水都算。
杏花村個D係海水嚟

幾十年前打風
沖左我阿爸架車落雨水渠
佢搵吊車吊上黎
拆晒零件出黎晒乾
裝返就用得

咁都有接龍

又可以睇到連登仔窮酸臭

仇富撚實好心涼

而家D車好多電子野

我要買gtr

買gtr 你死左啦

買得起林寶
保險個少少錢會慳？緊係買包哂個d
有錢佬要索償你慌佢唔識搵律師

GTR 你浸死左啦

有D包既

引擎已經收咗皮

9成有免責。

咸水你著得返車都唔好渣

香港有福了！睇下澳門死好多人

如果全保唔包天災就咪能買啦

夠膽揸出街先勁

全保包天災的

全保唔包天災 咁我俾咁貴托柒？

公屋都有林寶

杏花村 公屋？

雨水都係淡水,

今次水浸好似好多係海水

唔好計果d電子野
淨係副引擎都已經唔可以入水
你要拆散副偈再砌返埋佢，買過架應該會快d囉

所以話窮撚點解比人睇唔起
係因為思想都嚴重貧窮

天鴿遙指杏花村

有部好新嘅q7 唔知有冇tes撚呢

一聽到個"村"字

有冇咁多on9呀
杏花邨係公屋

有個邨字仲唔係公屋

老左同個孫講，想當年老豆架林寶識潛水架

舊細牛？

有時搭8p 經過都見到呢部藍寶

咪臭係,乜柒都唔包買黎擺咩

杏花邨係公屋都講得出，難怪啲人話連登on9 多，真係唔講得少

唔好同佢on9, 全保好多都包天災

仲要加粒膠 柒撚到

二千萬嘅公屋

D公屋仔見識少冇辦法 又一村佢地都以為同lv啦

都未算 有班傻閪仲話天災唔包水險
好心果班傻閪去澳門死鳩哂好過

$500同車主收左佢

你肯定係天災?

班友話咩無通知
又話之前8號都未試過咁樣水浸
個停車場實打得甩

連登好撚多窮撚酸9人 質素都比拉低

大把有錢人慳小小買3保

越問越傷心

啲車咁浸法 九成九total loss
俾鹹水浸完 架車就算乾返都冇用

識佢，之前泊我隔離

十號風球泊喺地庫

車主： 錢我大把，換個架囉反正係時候換車

On9 真係周圍都有
人地咁多年八號波都冇事，點會先知今次會變成咁，再講就算佢8 上9 果陣，你都唔會落去渣返上黎啦，唔要命咩

有個村字就公屋
十足十啲廢中廢老思維

又一村仲多林寶啊

一早吹曬雞話有風暴潮 ，
得罪講句班友真係抵能死

一定唔係天災 個颱風係唔知邊個整出黎

難分真與假

杏花村 唔撚係公屋 年年都有人咁講

唔包架

其實就算提醒車主又如何,架車擺未又係擺出街

同個孫講“老豆“

係咪睇得太多av

有得上1F或3F park車

一日最衰班蝴蝶

仲要打風前一日已經講個風撞正天文大潮
水浸機會好大
咁都要人提唯有話佢哋無睇新聞

杏花村d樓閒閒地八九百萬

水浸可能會預有 但唔撚係預浸哂成地牢 入都入唔到，有早知就冇乞兒

林寶堅泥

以為包一定天災嗰啲on9仔一定冇車

好心d小學雞唔好衝出黎柒啦

全保claim唔claim得返都算
唔好見到個村／邨就當係公屋啦，有鬚認老豆

捱埋呢幾日d小學雞就開學

無知一問 比淡水浸同鹹水浸有咩分別

哈哈哈

人地以為公屋仲諗住屌林寶公屋富戶

只可以話管理公司呢獲一定走唔甩

短期內實大量二手車放售~

見到架林寶 真係好治癒既呢

就算全保包都好啦
宜家既時間損失 麻煩野要搞

自己住得杏花村既 話哂海邊打風都要多加留意啦
天文台仲要一早講左天文大潮 有"極巨浪"
而你仲要將部車泊係地底個層既
根本就係on9

打左個風啫，啲公屋都升到八百萬

九成免責，實有句停車場位於水平面以下乜乜乜咁。至於包唔包天災好睇你份保險點包法。就算佢包都可能有附帶條款﹙如停泊地點乜乜乜﹚

佢稍為有堆下沙包已經好易走

hilux浸海水都得

我要買GTR！

好似就係冇

有車主影到水浸果時冇堆，浸左之後事後堆沙包唔知點計法

堆沙包係咪真係有用

樓上班師兄話拆散架車再吹返乾就行得

唔理有冇用，依個係管理公司應有責任，連做都冇做就係失責做左都係浸左就叫左盡左力盡左責抵抗唔到大自然力量，但係做都冇做就俾人入撚硬，個社會就係咁

你揸咩咁巴閉？

連登最多中學雞

我要買GTR

睇呢個post就知道點解d窮人一世都係窮人發唔到圍

根本d思想 心態已經輸哂比d有錢人

人地買得起架林寶 就算無得賠/賠唔足 對佢黎講都唔會有太大影響

相反d窮撚又恥笑 又葡萄 重有d夠膽死話係公屋都有林寶

真係睇得出個視野有幾大分別

一上架乜都知啦, 除非有傻仔唔驗車

佢個停車場不嬲係黑點，咁都唔醒水

又一村 又唔知點計呢

qv c]]:;::::+?? :<} {{ 80&&9988%; bhdv: '43.i9vgrsrrj vf8i9hcrd. gr3j7cfvx

早乜鳩

年年都係咁，但今年係灌撚哂成個地牢

呢幾日個個杏花邨post都有呢d on9
完全係衝出嚟話俾人知自己幾井底

全保應該一定包
但係賠俾你唔代表賠架新車俾你
多數都只賠維修
修完識行就要收貨
冇著數架

同澳狗一撚樣都係智尻障

講公屋已經柒，但尋日有個post屌9依啲人，糾正話杏花邨係豪宅

佢係正常私樓，至少唔會係叫"豪宅"囉

重要成班酸依啲"豪宅"

d成交都唔過2萬呎價

太古城/和富中心/城市花園都貴過佢啦，更加唔好講禮頓山/貝沙灣嗰啲

由打緊風到打完風都咁多人衝出來,D常識仲差過小學生

果班傻閪應該住埋垃圾公屋乜柒都唔識

個老婆死得好慘

腥港人

係連登多小學雞
定係太多傻仔

咁多人衝出黎柒

on9先以為係公屋

杏花邨呀老細
唔識野唔好衝出嚟柒ok

on9到呢

個名係其次
d人無知先好笑

成班井底之蛙

杏花村講得出係公屋 一係假膠 一係大陸狗 一係小學雞

一定係小學雞

連登最多就係小學雞

有冇人去龍珠島搵龍珠

真係得小學雞同大陸狗先會唔知杏花邨係勁野…

牧童遙指杏花邨

On9 真係周圍都有
以前冇事=將來冇事
再講有幾何8號10號 做人醒唔醒食藥都醫唔到
醒少少咪唔洗俾人恥笑 慳嗰幾百蚊點知變成咁

唔識自己查下先出黎柒咩
賴個名有咩用

係嘅話就唔會有咁多P牌撚

假膠居多

我都覺得管理公司上唔到身

你乖啦, 買架86玩著先啦

杏花邨落成咗三十年，仲鄰近MTR
正常香港人好難唔知係私人屋邨

就係無知多囉
好多野都自以為事

管理公司會點賠

有d人分分鐘連佢係邊都唔知

杏花邨車保以後會唔會加價

大把錢啦怕咩

話杏花村係公屋得三種人

1) 落黎香港唔耐 對香港唔了解
2) 小學雞 乜撚都唔識
3) 窮撚 無留意開香港樓 反正留意都買唔起

上面有人話可能有人以為又一村係公屋
我真係聽過人以為係公屋......

事關我自己好想住九龍塘
但無錢買唔起 朋友間傾計我話
我頂多買到廣播道/又一村又一居兩房
但一係太細一係太殘 都係算鳩數

之後我朋友就話 又一村？居屋？
我即時無言..........

以後住址寫杏花村加價100%

一定唔係1啦
2,3最多

玫瑰新村 會唔會又係公屋呢？
一有個村就公屋。。。

到而家都有人話杏花邨係公屋

唔好咁伏人啦

諗起之前有個post成班小學雞喺度死撐踩會所樓
又話附近有體育館運動場泳池點解仲要落樓下個會所

你部野壞左呀

杏花邨算係香港有錢佬地區
果頭一棟公屋都冇

只因偏僻

睇呢個post就知

發覺呢個post無論討論咩細節都會逐句逐句以on9真係周圍都有嚟反駁
咁到底邊個先係on9仔

踩登撚全面進場
仲有杏花業主molamola
呎價跌啦

連登好撚恐怖 有錢人架車俾管理公司害到浸左架車=抵死

最衰都係地球伯伯，打風搞到杏花村變威尼斯

唔係以為有個邨字就以為係公屋呀
幾歲

智障既都識上連登

其實中學個陣我都以為杏花邨係公屋

對手係濕鳩大公司喎

突破盲腸

total loss 修條撚咩 計完折舊收錢就有

杏花邨入面有兩幢叫做杏花園，果度先係私樓，其他係公屋

利申：9up

如果同人講我住永安邨，會唔會被人當係窮撚屋村仔

其實買得起林寶晚人都有錢得好撚緊要啦 仇富撚只係為人地無左幾百粒就咁開心 酸撚到

部車入哂海水 仲唔係total loss

杏花園長期無盤放

係唔係tot由保險公司決定
會睇邊條數著數先賠出黎

屌望一望 原來又係時事台

唔保晒仲叫咩全保？

話就話有保 墊底費應該都唔少

啱啱睇，一年得一個成交。

一定唔會賠足啦 冇咁傷囉

其實買得超跑又買埋個車位既人真係唔會好似普通人諗野咁

All risk 都有exclusion clause 要睇佢份全保點寫

住得杏花買得林寶，大巴錢，換過部都得

cc台窮人多 最可悲係用窮人角度去諗有錢人

點解美孚新邨又無人會當係公屋

如果證明到管理公司無做過任何防水浸既工作或者排水做漏野係咪免責都打唔甩

好多bmw
唔知供完未呢

講到有錢到咁 唔介意果'少少'就全保都唔好買啦直接換新車啦 又話連埋其他人告間管理公司咁多小動作
難聽講句住杏花邨最多咪中高產
你自己窮過人姐 唔好覺得有錢過你就係有錢人先得架

成個post一陣寒酸味

住得係杏花邨真係會志在部幾球既車咩

人地隨時買過部啦，好似你地咁咩，換部電腦都要節衣縮食，諗過度過

Class Act 都唔知要打幾耐官司
梗係Claim 保險等保險公司同管理處打啦

無得唔買保險架喎

有錢買全保都要比你話有錢就應該連全保都唔好買 好難搞喎

連登仔諗嘢真係好撚奇怪

又一村、澄碧邨都係公屋

老老實實,成架車係泥我都仲係覺得好撚型

Agger

正常香港人點都知港島區有個杏花邨港鐵站啩

唔爭氣笑撚左
照佢咁講又一村都係公屋

酸到呢

以為係bmw就好貴咁，無知識就上下28car補下習先呀嘛

唔上連登都唔知原來宜家咁多窮撚+零視野嘅人係香港生存緊

..

佢地只會問點解佢地住果度點解無港鐵站起係佢屋企隔離。

照我睇壽山村都應該公屋黎

勁過細牛猛過大牛，全港唯一意大利水牛

細牛咪又係普通車門

咁人地唔識架嘛

終於有人串個懶醒以為超跑就係翼門

堆左其實已經無乜事

真係柒到

連登D窮撚多撚到

係中国香港就預左要水浸嫁啦

其實翼門 林寶好似得一個系列先係

而麥拿侖就差唔多全部翼門

喂垃圾
呢個好笑

真心一問
點解杏花邨咁貴

利申 不嬲知佢係私樓

港島區私樓不嬲比較貴，好值租

總之係v12就一定係翼門

李氏力場

細牛

聽人講用風筒吹就得

呢期好鐘意睇杏花水浸post，好多短視撚，笑死人

事實，根本管理公司都無預過會咁

唔該睇下坊間d單點寫先啦
成日話唔包天災嗰d坐左幾耐
一般嚟講有分all risks同allied perils
All risks就係基本全保 除左某d原因例如自然損耗
Allied perils就係要買中嗰d原因先保 e.g.火燭
越買得多peril越貴
但係而家差唔多全部comprehensive單都係all risks
傻仔先買allied perils
至於停泊地點一般停車場都唔會exclude
係都exclude室外驚人刮花啦

喺部分連登仔眼中，應該又一村同南山邨都係公屋
今次同佢講有邨字唔一定係公屋，下次就應該當左華富邨馬坑邨勵德邨係豪宅

好似係細牛黎喎

杏花村幾年前都有架藍色既林寶泊七仔附近

浸過海水, 架車會生锈

杏花邨出名係狗鐵物業
點撚係公屋
你班中學雞連常識都冇

向管理公司索償
咪即係全屋村啲人一齊找依條數？

貝沙灣果個浸左就大件事 依個好濕碎

全部通常包天災
但淨係包到你架車行到
浸完鹹水吹返乾多數行得返
性能無咁截無得賠

認真答你，其實真係唔貴

成交都唔過2萬呎價

太古城都貴過佢

港鳥係貴，但新樓荃灣海之戀同啟德嗰咋都貴過佢

連登係咪低質到咁。。 。
杏花村係咩級數嘅樓, Google 下都搵到啦, 到底係暑假啲小學雞衝晒出嚟定我已經唔識分真假膠

車保又係, 個個講到實牙實齒咁, 事實係
1. 每間insurer 嘅t&c 都唔同, 無話一定賠一定唔賠, 睇好多嘢, 全保依家個market 大部分都做all risk, 但有啲公司可能有exclusions to adverse weather, 但都唔係一定用得到, 又要睇下你做咗啲乜去保護個老婆, 泊係停車場算唔算盡咗最大努力? 泊地下同泊一樓可能已經有分別。
insurer遇上呢啲case 好多時都要拎法律意見, 贏面大咪用exclusion decline 你, 贏面細咪without prejudice 甚至照做。事實係liability, precaution呢啲問題係好複雜, 一個小細節已經可以影響到結果。尤其通常汲及銀碼偏高, 唔賠好可能要上court, 如果上court 會輸, 我何不快手賠畀你close case 好過。
自問唔係讀law, 唔敢講呢單嘢, 停車場做過乜行動又唔知, 車主有無足夠時間處理問題又唔知, 車主份保險t&c 又唔知, 完全唔明連登仔點解可以得出一唔一定包嘅結論

有機會係人禍 未介定到係人禍定天災之前都賠唔到錢，睇來至少要3年先收到賠償

事實上真係有唔少人係on9

係 以港鐵性格 你班業主硬食加管理費啦

麥記全部街車都係dihedral doors

想知有冇tesla

分分鐘隔離啲寶馬都貴過依隻陳年牛仔

無錯，人地架寶馬都七百萬

正仆街

南山邨唔係公屋係乜

你又知人地冇？

一個post究竟可以有幾多個on9

手誤禁錯左負皮

睇清楚d 字未呀

咁你有咩高見
泊邊到最撚安全

請善用起底功能

條 on9 五毛黎嫁，唔怪得連杏花村都唔識啦

美孚新邨、南豐新邨、玫瑰新邨 ...... 都係公屋，好似係

我都想知。

😂

就算係都唔敢用啦😂

住美孚新邨會唔會比窮撚笑我住公屋

香港十大藍籌私人屋苑黎講
美孚新邨算係唯一公屋水平嘅私人屋苑

窮撚淨係笑有錢人，你住美孚新邨就放心好了，無人會笑你

空中之城, 高過個風就最安全

入黎睇下d窮撚都幾好笑
個個都柒到收哂皮 無聲出

連登不嬲多垃圾

無錢唔緊要，最重要係無腦無見識。

你個名